《鬼滅之刃》現像 ，小朋友冷靜打針 ，「全集中的呼吸哦！」醫療現場護士大派用場

【#LikeJapan遊戲動漫】大熱動畫《鬼滅之刃》不但成為了社會現象，還能在醫療現場幫上大忙？！

有護士在Twitter上分享，表示替孩子們抽血、打針或處理傷口等情況時只要跟他們說：「全集中的呼吸哦！！！」對方便馬上明白要深呼吸、冷靜下來，幫了個大忙呢！
雖然也不是每一個孩子也能用到這個方法，但那位護士提及最近使用率提升了，而且還挺見效的。

除了護士外，有藥劑師及放射治療師等醫護人員也表示利用《鬼滅之刃》的「招式」成功哄到不少孩子冷靜下來、還會乖乖吃藥！看來《鬼滅之刃》的影響力真的很厲害啊⋯⋯！

原帖：
by #LikeJapan_hoki

犀利

煩撚到

不如練埋明鏡止水啦

唔得個D人可能要講用波紋呼吸

呢幾日鬼滅廚煩膠程度同上次鋼煉撚搞事洗版有得揮

徒手打爆醫院診所

心諗啲數字真唔真的

抵你紅啦 咁多方法造勢 其他作品係恨唔到架喇

用替身咁點睇

要油到個人金色先

出石破天驚拳

search 下原來真係有人教你練呼吸法

屌你笑到我透唔到氣

細路唔識呢D老餅嘢

鬼滅又贏

鬼滅世一

扑野全集中

護士露對野出黎畀人全集中望住仲好啦